---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.22.0
date: 2016-05-15
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Реалізовано належну перевірку, чи є адреса адресою локального файла

### Baloo

- Виправлення компіляції у Windows

### Піктограми Breeze

- Багато нових піктограм дій та програм.
- Тепер визначення пропонованих розширень виконується під час змін у темах kicon

### Додаткові модулі CMake

- Розгортання на Android: реалізовано підтримку проєктів без даних у share або lib/qml (виправлено ваду 362578)
- Реалізовано вмикання KDE_INSTALL_USE_QT_SYS_PATHS, якщо префіксом у CMAKE_INSTALL_PREFIX є Qt5
- ecm_qt_declare_logging_category: поліпшено повідомлення про помилку, якщо виконується використання без включення

### Інтеграція бібліотек

- Вилучено додаток platformtheme, оскільки його можливості реалізовано у plasma-integration

### KCoreAddons

- Реалізовано можливість вимикання використання inotify у KDirWatch
- Виправлено KAboutData::applicationData() так, щоб ініціалізація виконувалася з поточних метаданих Q*Application
- Чітко пояснено, що KRandom не є рекомендованим способом отримання криптографічних даних

### KDBusAddons

- KDBusService: у шляхах до об'єктів «-» замінено на «_»

### KDeclarative

- Усунено аварійне завершення, якщо немає контексту openGL

### Підтримка KDELibs 4

- Реалізовано резервне значення MAXPATHLEN, якщо таке не визначено у системі
- Виправлено KDateTime::isValid() для значень ClockTime (вада 336738)

### KDocTools

- Додано замінники назв програм

### KFileMetaData

- Об'єднано гілку «externalextractors»
- Виправлено роботу зовнішніх додатків та перевірок
- Додано підтримку зовнішніх додатків запису даних
- Додано підтримку додатка запису
- Додано підтримку додатка зовнішнього видобування

### KHTML

- Реалізовано toString для Uint8ArrayConstructor і дружніх методів
- Виправлено декілька проблем, які виявило сканування за допомогою Coverity
- Виправлено використання QCache::insert
- Виправлено деякі витоки пам'яті
- Реалізовано перевірку на доцільність обробки вебшрифтів у CSS, усунено потенційний витік пам'яті
- dom: додано пріоритетність теґів для теґу «comment»

### KI18n

- libgettext: виправлено потенційну можливість використання після вивільнення для компіляторів, відмінних від g++

### KIconThemes

- Використано належний контейнер для масиву вказівників внутрішнього використання
- Додано можливість зменшити непотрібні виклики доступу до диска, впроваджено KDE-Extensions
- Реалізовано певну економію на доступі до дисків

### KIO

- kurlnavigatortoolbutton.cpp — використано buttonWidth у paintEvent()
- Нове меню обробки файлів: фільтрування дублікатів (наприклад, між .qrc і загальносистемними файлами) (виправлено ваду 355390)
- Виправлено повідомлення щодо помилки під час запуску модуля керування куками
- Вилучено kmailservice5, зараз цей модуль лише заважає (виправлено ваду 354151)
- Виправлено роботу KFileItem::refresh() для символічних посилань. Раніше цей метод встановлював помилкові розмір, тип файла і права доступу.
- Виправлено регресію у KFileItem:refresh(), пов'язану із втратою типу файла. У результаті помилки каталог ставав файлом (виправлено ваду 353195).
- Реалізовано встановлення тексту на віджеті QCheckbox замість використання окремої мітки (виправлено ваду 245580)
- Усунено вмикання віджета доступу ACL, якщо користувач не є власником файла (виправлено ваду 245580)
- Виправлено обробку подвійного символу похилої риски у результатах KUriFilter, якщо встановлено фільтрування
- KUrlRequester: додано сигнал textEdited (спрямовується з QLineEdit)

### KItemModels

- Виправлено синтаксис шаблонів для створення перевірок
- Виправлено компонування з Qt 5.4 (помилкове розташування #endif)

### KParts

- Виправлено компонування діалогового вікна BrowserOpenOrSaveQuestion

### KPeople

- Додано перевірку коректності PersonData

### KRunner

- Виправлено metainfo.yaml: KRunner не є портованим чи застарілим компонентом

### KService

- Вилучено надто строге обмеження щодо максимальної довжини рядка у базі даних KSycoca

### KTextEditor

- Використано належний синтаксис для символів, «"» замість «\"»
- doxygen.xml: використано типовий стиль dsAnnotation і для «Нетипових міток» (менше програмно визначених кольорів)
- Додано параметр для показу кількості слів
- Поліпшено контрастність кольору тексту для позначення результатів пошуку із заміною
- Усунено аварійне завершення під час закриття вікна Kate за допомогою DBus, коли відкрито діалогове вікно друку (виправлено ваду 356813)
- Cursor::isValid(): додано нотатку щодо isValidTextPosition()
- Додано API {Cursor, Range}::{toString, static fromString}

### KUnitConversion

- Реалізовано інформування клієнта щодо невідомої швидкості перетворення
- Додано запис валюти ILS (новий ізраїльський шекель) (виправлено ваду 336016)

### Бібліотека KWallet

- Вимкнено відновлення сеансів для kwalletd5

### KWidgetsAddons

- KNewPasswordWidget: вилучено орієнтир розміру для роздільника, цей орієнтир призводив до зайвого порожнього місця у компонуванні
- KNewPasswordWidget: виправлено QPalette, якщо віджет вимкнено

### KWindowSystem

- Виправлено засіб створення запису шляху до додатка xcb

### Бібліотеки Plasma

- [QuickTheme] Виправлено властивості
- Реалізовано отримання highlight/highlightedText із належної групи кольорів
- ConfigModel: усунено спроби визначення порожнього шляху до джерела у пакунку
- [календар] Реалізовано показ позначок подій лише у таблицях днів, а не для місяців і років
- declarativeimports/core/windowthumbnail.h — виправлено причину попередження -Wreorder
- Реалізовано належне перезавантаження теми піктограм
- Реалізовано неодмінний запис назви теми до plasmarc, навіть якщо вибрано типову тему
- [календар] Додано позначку для днів, на які призначено події
- Додано кольори тексту Positive, Neutral, Negative
- ScrollArea: виправлено попередження, якщо contentItem не є Flickable
- Додано властивість і метод для вирівнювання меню за кутом його візуального батьківського елемента
- Уможливлено визначення мінімальної ширини меню
- Реалізовано збереження порядку у списку записів
- Розширено програмний інтерфейс так, щоб уможливити зміну позицій пунктів меню під час процедурного вставлення
- Пов'язано колір highlightedText у Plasma::Theme
- Виправлено скасовування прив'язки програм до адрес у Plasma::Applets
- Скасовано відкриття символів приватного класу DataEngineManager
- Додано елемент «event» у структурі SVG календаря
- SortFilterModel: реалізовано скасовування чинності фільтрування після зміни зворотного виклику фільтра

### Sonnet

- Реалізовано встановлення інструментів parsetrigrams для крос-компіляції
- hunspell: реалізовано завантаження і збереження особистого словника
- Реалізовано підтримку hunspell 1.4
- configwidget: реалізовано сповіщення щодо зміни налаштувань під час оновлення списку ігнорованих слів
- параметри: реалізовано відкладене збереження налаштувань під час оновлення списку ігнорованих слів
- configwidget: виправлено збереження даних під час оновлення списку ігнорованих слів
- Виправлено помилку під час збереження ігнорованого слова (виправлено ваду 355973)

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
